凡人點先可以敵過努力既天才?

就好似一個窮人既後代一樣點樣都唔會超越何猷君一樣

櫻庭

進清十郎

冇
衝鋒21

運

仲有小李都係點努力都贏唔到我愛羅

你呢個問題本身就有問題
你問緊0+1如何大過1+1
咁會有答案咩

仲俾佐助一聲唔該cop左

你嘅努力>天才嘅努力囉

如果人地又係天才 又努力 輸左有咩好怨

雖然可以答你努力可以係2甚至係3，4，5不過公平咩

有，如果0+嘅唔係1,而係10呢？
一個凡人肯出100分嘅力，就一定可以戰勝只出左一成力嘅天才

Arm ar
咁基本既數都唔識計
以樓豬資質 應該普通人都超越唔到😂😂😂

漏左呢張

個問題係
一個出十成力既天才 係一定可以贏到出十成力既凡人
given that 十成力係每個人既極限
而如果一個凡人出到十一成力 果個都唔會係凡人

武力

咁有咩問題

將自己同天才set係一個對立面先係問題

心目中小李已經贏咗，打到我愛羅無得還手
比裏蓮華打完一定重傷，仲要由高空鋤落地
沙盔甲幾勁都無可能無傷，就算沙盔甲無事個人都必死啦

天才唔屈凡人機仲點叫天才？

冇，贏唔到
所以櫻庭都係咁廢

大把有錢仔名氣冇何公子咁大
玩得仲開心，又冇記者影
冇壓力冇包袱
一樣照屌女明星 照玩跑車

幾千億同幾百億既分別
都係一世都洗唔曬
但幾千億個位
成世人都要比人影 比人跟

火影既世界最體現到祖先既重要性

我愛羅唔洗努力

人死左就冇得再鬥

屌你老味 衝鋒21真係好撚熱血
係男人都應該要睇

冇喇 翻歸早抖啦 鬼叫我一出世就咁完美咩

聽日請準時返工

凡人組隊

學蛭魔咁
凡人身體但識得用自己既強項

仲有瀨那 門太呢班

你識一樣佢唔識既野已經超越左佢啦
除左錢同女人
人生無其他野架？

天才點先可以敵過父幹既凡人?

駁唔到，好似係

收皮啦瀨那
你咪又過唔到黑豹

唔好介意殘體

殺咗個天才咪贏

睇到標題就即刻諗起落第

問c朗

點解中學生可以留鬚

點解唔可以？

呢條友本身都係天才

劍術天才 + 戰鬥智慧MAX

櫻庭慘過小李好多

四種人：
望落好勁 真正好勁
望落好勁 廢到仆街
望落好廢 真正好勁
望落好廢 廢到仆街

呢4種人邊種最慘？
你又覺得櫻庭係邊種？

最後個種

一路覺得呢個人
同櫻庭好似

你搵到個留到櫻庭咁一個禮拜唔比人捉咪可以

我

你老師:做咩留鬚 係咪以為自己好型 洗唔洗打比你家長幫你剃
你:唔好呀miss 我貪得意架咋 比次機會

出茅招

根本每個人領域唔同 你係要同人比到盡只會比死自己 話唔定你係一個運動既天才 但同一個搵錢既天才鬥搵錢當然會敵唔過 學夏樹話齋：「人最緊要搵到屬於自己既世界」 定係我認真左

你覺得凡人努力就追到天才...
只係因為你未見到真正的天才

雲水 比較 阿含
雲水重撚慘

櫻庭係自己同阿進比
雲水係全世界拎佢同阿含比
然後自己再同阿含比

不過雲水叻過櫻庭
最後知道自己使命成就阿含

作者唔知係咪特登

一個光頭
一個 Jack lock

極端對比

u cant beat them join them

歷史的話
劉邦贏項羽

看到這個標題，讓我想起一套動畫的篇章。

冰菓 --- 庫特利亞芙卡的順序 篇

當自己以為夠努力的時候，原來身邊的天才很容易就超越你，而且那天才是你最好的朋友
當你甘願屈就自己從旁支援天才，但原來對方只是一時興起，根本無心發展

人生就一整個可悲......

我很期待你 奉太郎

根本就唔可以咁比 有啲野根本唔係努力就可以超過
例如球感 數學 邏輯
呢啲唔係話努力就改變到
有啲野你要解好耐 但天才睇下就識解
而家唔係有個範圍俾你死做爛做係咁背

問題係天才都並非勝率100%
你又唔係淨係鬥一次，鬥一樣嘢，
天才如奧蘇利雲都有失誤一刻，
即使對方好屈，
你唔放棄總會贏幾次，
你先放棄就一定無得贏。

所有職業運動都係咁㗎啦。

根本凡人連職業門檻都跨唔過

應該係特登

不過阿含最後都係剷青

講凡人 葉柱類算唔算 同樣有手臂長嘅優點 但待遇感覺無櫻庭咁好

佢地講緊嘅鬥
都只係好線性上嘅比較
同啊媽係女人
所以女子力輸比啊媽一樣 所以啊媽係天才 都只不過係度叫春

一路將自己逼去同天才做線性比較 然後輸左係度叫春

完全同一性質嘅野 你就一定會輸比天才啦 更何況係努力嘅天才 根本就係一個偽命題

你跑輸比天才咪揸車囉
重覆一樣必輸嘅野而叫春 咁係白痴

天才點勁都係一個人 點都唔會一個打晒
依個世界係講team work
漫畫都唔例外 團隊力量先最勁

如果打網球呢？

阿含唔係不嬲假髮黎咩

我記得世界賽嗰時先剷再戴假髮 唔記得邊個撞到佢 以為佢係雲水

如果一個凡人出到十一成力，天才都會出到。所以都係輸。

網球優等生

天才只會同天才組隊

雪光學

天才好少會努力

現實係調轉
坦白講
你人生只會見到以前中學讀書叻果班越來越努力
最後唔係老專就銀行狗
反之
讀唔成果班越做越hea
最後就成為個朝九晚五既藍領or sth

讀書叻果班係咪全部都天才我唔知
但一撚定係有一部分係唔溫書都屌打你既仆街
其實環境轉變會迫到人更加努力
當一大班iq 過130 既人一齊既時候
iq 129 既只可以更努力都追

所以"天才好少努力"呢句說話係錯到無論
現實上，天才只會越來越努力，向更高目標爬
廢柴只會更廢

現實上就係兩種情況都會出現

曾經有同學iq好高 求其考試都名列前茅
最尾中四就輟學無讀書做廢青

由幾時開始 天才變左一部份成功人士嘅代名詞

佢地根本係某個範疇既天才

on9
咁有咩意思
櫻庭打籃球勁過阿進係咪等於佢超越左阿進啊?
而家人地想打美式足球啊

櫻庭咪專做接球 假假地都四天王囉 仲想點

定係要跑得快過進 大隻過進先叫贏

明明成個世界都講緊錢同女人
你硬要做智者話唔重要，真係阿q

基本上唔得
好似d數學天才
對佢來講數學d野係好簡單好自然ge野
但你可能要用好多時間去做佢2野就做到ge 野
不過邊有咁多呢d天才
大部分都係有d天份同努力
如果天才+努力果D係改變世界level
果d 你明佢做緊咩已經好勁

係香港頭個幾年讀書要經常同人比較先俾到咁既錯覺你啫。好似衝鋒21咁，雖然佢平凡，但係佢真心鍾意呢種運動，而天才就係俾佢發揮自己極限（挑戰天才）
同埋發掘其他可能性既一個人物，基本上天外有天人外有人，你知道自己原來咩都唔知道，就會好歡迎天才。

就好似一個海綿咁，你不繼想擴大自己吸多啲水，但係天才本身已經係一舊大海綿，點鬥？你可以做既就係將自己擠乾，再吸水，不繼填滿自己又再擠乾，用你自身既極限去享受同學習。

其實櫻庭都叫凡人？
生得都算高大啵

睇標題都估到係櫻庭

留意到好多人都將“公平咩”呢句野掛係咀邊
其實由始至終都冇人話過呢個遊戲係公平 想公平競爭既人永遠得一種 就係弱者

你有冇睇過架？同埋你知唔知咩叫天才架？佢地跑左4千公里先叫有啲兢爭力，但阿含咩都唔做，淨係玩女都屈左成個關東機，邊啲先叫天才呀？

瀨那同門太都係由細到大開始練你所謂天才既範疇

陸仔無教瀨那跑法 佢最多只係用普通速度去做跑腿

門太就由細練接球練大

基本上同人比較呢個mind set 巳經係錯 呢個世界上咁多億人 比你係天才中既天才 玩到職業級 呢個世界一樣有人會勁得過你 與其執著超越人地 不如集中係點樣不停突破自己界限 令自己進步好過

利申:鳩up

一塊石頭，經過雕刻，本質都仲係一塊石
一塊玉，經雕刻，都仲係一塊玉
但一粒鑽石就算唔使雕刻，都珍貴過石同玉

成個衝鋒21其實只有金剛阿含，大和猛，黑豹，鷹 先稱得上鑽石
唔講瀨那
進清十郎算係玉，但佢都超越鑽石

你都係唔好亂用比喻啦

人哋套漫畫起碼唔會嘲笑努力既凡人先

有敵過 天才的父幹

唔符合人類基本行為呢
每個人面對競爭都會努力極大化，
所以正常人根本唔會贏到天才，
最多係天才音樂叻，你同佢比運動咁咪贏囉

點解一定要比較

係呢個世界 人就係通過比較而生存
人比人比死人呢句野留番烏托邦實現左再講

乜你以為櫻庭好慘咩？？
事實上，佢生得靚仔，仲要186高（仲要有得再長高），加上打美式足球而練成既一身肌肉，簡直係擁有完美既外表。

打唔成美式足球呀，畢左業做藝人呀，賺既錢，食既女，會少過你隻蠻牛進清十郎？

門太個d除左接球之外，大個左就真係一無事處啦

有冇睇過網球王子

乘個負就得
即係要世界動盪到調哂轉
現實機會，接近零

天才常勝 輸一次半次幾咁閒
你用盡所有野先贏得一次
仲未必係冠軍戰贏
我打字都感覺到嗰隻可悲
放棄吧啦

現實世界其實邊有咁多天才

睇完得淡笑 唔好諗到自己可以同到佢比 所講既付出100%
就覺得比得上人1%？ 有無計埋人地背後平台 會唔會其實你付出1000% 可能先係人地既0.01

大和肯定最多係玉 無可能係鑽石

諗起櫻花莊
有個真正天才係身邊
真係覺得自己是零

輸畀天才有咩咁唔順氣
基因決定人生

食NZT已經夠做

成功=99%努力+1%天份

冇1%天份，你永遠不會成功。

呢類說話真係害人不淺

只有失敗者先會搵依d籍口

比天才更努力

重點係個現實世界唔屬於你
活係自我世界可以係咩人

有父幹

真係要搵一定會搵得多過而家
但搵得太多天才出黎
凡人係連努力都冇撚用
所以先會係現實世界

if you cant beat them , join them
-KD

神座出流計劃

成班自貶為凡人
鬥唔過人就賴人地係天才
人地温梗書果陣你仲打梗機咋

比起天才唔天才

係香港 一代比一代無野心先係問題。。。

唔通人地溫書時要通知你咩

樓豬應該係問緊，大家都咁努力既情況下，凡人點先可以贏

有冇諗過冇自己既世界，或者你既長處係呢個世界係廢既，黃子華都話，當你既潛能係無用處既，咁你就係無能

得罪講句如果佢係第二方面都屌打你點計？

大和猛天生有絕佳平衡力

因為凡人根本唔會有果1%
所以果1%同時都等於無限，咁你點追
由成功既人講依句說話真你難聽過粗口
試下搵個失敗者講有冇人信

各有前因莫羨人

唔使成就高過佢，你每日生活開心多過佢，你先係贏家。

人生的確係有其他野
但最終目的都係錢同女人
我認我膚淺

點睇進天份都唔會差過大和啦下話

有冇d專post 二世祖相既ig
想葡萄下
拋磚 richkidsofhongkong 講香港既 但唔覺誇張

平衡力咪又係練返黎

天才可以贏99%嘅人
但總有一個對住普通人55波而又成日贏天才

大和本身身體質素高過日本同期個班
但拍埋美國班友就收咗皮

冇backup team，冇教練？落到場可能真係得你一個落，但係一定有一班人push你先成就到你可以企係個場上面

佢一玩得勁我就轉玩第樣野，練左十年半載先同佢講一齊玩，開波仲要扮哂唔識咁

進有4秒2既速度，就算係超級天材都唔一定做到
加埋佢身體能力，自己既努力，真係冇咩人可以超越到佢，絕對係一等一既天材

點睇兼一
兼一都係無武術天份
佢班師傅就話 凡人無法超越天才
但呢條式 無計算埋老師/師傅既能力落去

😂

凡天要超越天才應該都要靠父幹架啦
鳴門為最佳例子

努力+天才+有錢 = 無敵

咪又係要死

有錢就得，錢唔使天才都可以擁有，到時候請天才幫你打工都得啦

又食好野

one outs? 一個戰略上ge 天才lead 住班垃圾

贏一班天才

憑咩去嬴天才?

努力=40% 天才=60%

所以天才先係最緊要果一part

咩黎想睇

神以前都係人

辦法1:

同佢鬥on9,你應該贏

睇「櫻花莊的寵物女孩」

條友唔係自己日練夜練咩
利伸 只睇左動畫

幾時有講呢樣野

射左 thx

跟住佢玩左半年已經超越你，你又搵第樣loop

搵矛主席

係，如果同一樣既努力係贏唔過天才，但起碼你贏左好多冇努力既人，呢個世界天材只佔整少部分既人，而又努力又天材仲要係整少數既少數，何必要咁比較，點解要樣樣都要比都盡？贏大部分既人已經優秀者，仲唔足夠？因為咁既原因而放棄唔努力，其實只係比自己懶惰既借口

成套野都係講緊呢一點喎
你睇過睇唔明？

我反而諗起傻瓜三兄弟

諗起個故事，一班人係非洲被獅子追捕，唔洗跑贏隻獅子，只要後面個人就得，就正如係社會生存一樣，只要努力跑贏其他人就夠

Sad but true
唔係一世痛苦
你唔信當冇聽過

不能同意更多

女主天才 男主凡人 好似係 太耐之前唔太記得

呢啲叫自欺欺人
本質唔係True
自欺欺人最後嘅反食會仲痛苦
你呢啲蠢人我勸你都係聽下

一個整game，一個畫畫
而個po好似係比緊同一範疇既野喎

呢個咩漫畫黎

都係es21

個陣連進都答唔到佢 因為進都知道佢都會俾更有天份嘅人擊敗

而家睇返先，唔該晒巴打

npc唔覺意害死咗勇者 ?

暗殺落毒

努力天才vs努力凡人

呢個努力凡人最後贏左
贏既原因係早出世佔先機
用錢同社會地位不斷狂打壓先贏

努力凡人
最出名係電燈泡
其實係買人設計再改良

努力天才
佢既成就無限量評估
你用緊既交流電都係佢整
100年前佢可能整到唔駛電線 wifi 發電
最恐怖既說話係可以將地球分開一半

Tesla

Em 瀨那開daylight同每次係比賽中成長
個人認為已經係天才 係極致努力既天才
阿含就完美反映左天才唔一定贏哂
冇練波輕敵同鬥志係佢冇經歷過令佢失敗
再用佢對比既係大和 鬥志令佢戰鬥到咁耐
最後打mr.right 講緊合作同鬥志最重要

你已經係無能之中贏咗佢

有運氣既凡人可以成功過努力既天才

你一日練廿個鐘波都唔會勁得過c朗
你唔係讀書材料嘅你點讀都做唔到醫生
頭幾頁仲有人話努力就得 笑死人咩

乜春嘢 mr. right

話明係天才，即係我地呢啲凡人點努力都敵唔過佢地
所以知自己唔係天才就要接受現實，唔好諗住同啲天才比，其實一個人既人生目標唔一定要有啲咩傑出成就，我自己就覺得開開心心咁過埋呢世就夠
成日同人比較好攰㗎，睇開啲啦

呢d失敗者言論都信連凡人都唔係

mr don呀

master joe啲fd

「凡人」不會贏到「天才」
「凡人」與「天才」的分別由出生一刻就決定好
「天才」之所以被稱之為「天才」是有原因的
假若你擁有巨大潛能的話，也一早被稱之為「天才」了。

關鍵並非如何追過天才，而是如何在明知自己非「天才」的狀況下堅持自己的原則和做法。

在平等的條件下，「凡人」永遠不會追過「天才」
「凡人」努力，「天才」也可努力
而「天才」的努力往往比起「凡人」更勝一籌
所有「凡人」追過「天才」的故事和事蹟，起因都只是「天才」放慢了腳步。

有冇人諗過其實
識努力都係天份黎

但事實係有好多人內心接受唔到自己唔係天才 唔係最好 差人一等 弱者
最後就冇左鬥志 因為覺得輸係輸在唔公平 笑左

依個係你地D廢物既藉口黎

個戇鳩仔無睇過係到鳩Up
瀨那Daylight係跑腿練番黎
天才意思係一學識跑步就有呢種能力
大和係 好聽叫萬能 難聽叫樣樣通樣樣鬆 唔係天才
阿含先係天才 無論身體能力 學習能力都係頂尖
啲語氣懶係獨特咁 em你老母臭閪呀傻鳩
無睇扮有睇

樓上成堆貼哂啲動漫圖當實例
講到自己好努力咁
唔洗唔開心喎
因為你地係動漫界嘅天才
仲要係識睇唔識畫果隻

落第騎士

《異數：超凡與平凡的界線在哪裡？》
可以試下睇呢本書
可能有D新睇法

利申:未睇

通才勁撚過專才啦
做人目光闊d

咁 一休 應該點分類

手嶋 VS 真波

應該得行運超人先打得嬴天才超人

天才1分嘅努力=凡人10嘅努力

大和猛比人弱化得太勁，明明係final boss都冇咩亮眼既表現

天才努力少少已經輕易贏你
同樣時間下人地效率勁你咁多
天才努力下凡人除左好命好運無得追

講緊世界杯

“努力”是這個世界上最虛偽的東西之一，是成功者的借口，是失敗者的安慰。然而不幸的是，努力卻又是必須的，是即使明知會血本無歸也不得不付出的投資。

有冇諗過你係連凡人都唔算既蠢才？

其實衝鋒21的蛭魔有一句金句同阿含講
蛭魔：只要方法用得啱，蠢材都可以打嬴天才

根本本身就係全能選手 同赤羽同類
但係es21依套漫畫係講用一種能力去稱霸
如果講弱化 鷹先最慘
作者完全諗唔到計點樣封殺鷹
比佢打CB
剩係高見加鷹已經完全搞掂five star果個高佬

咁其實蛭魔都係天才，智力方面

人係某程度上要保持住良好既自欺欺人

同打機一樣
天才打怪exp有500%加成
凡人就冇

呢套天才得黑豹 阿含 峨王
沒有之一

進

殺左天才

完

我覺得鷹都算跳高跳遠高中記錄保持者

無可能

進係後天努力嘅天才
反而力量型果堆其實唔可以話天才
技巧同大力係可以練返嚟
峨王唔可以叫做天才

1on1一定唔夠
所以單打性質既野可以放棄

但團隊性質既野又唔同
可以靠隊友
只要自己唔好成為負累
做好自己既職責就夠

黑豹同阿含係公認
美國隊個QB都可以算係

無追post

贏得好型既 呢套係數一數二

體格係天份一環
黑豹黑人體格先屈到亞洲人機
峨王亞洲人真係個個操到咁嘅身型力量?
仲要講緊有技巧 細粒仔招都學到

進樣樣都高 但係其實冇樣top
同大和一樣 甚至有比個特寫佢2個凡人對決

你嗡咗三個出黎仲點樣冇之一
三位一體

進起碼係跑到光速
成套野入面光速已經係最快
只係有隻bug黑豹係到姐

海神隊班人嘅身高
身高係天賦嘅其中一個元素
但唔代表一切

4.2係主角嘅起步 凡人嘅終點
4.1係另一個世界 而主角入到去
天才本身就係bug

非一般既運氣

打你嘅丁啦

有講錯

際遇，人緣
一味靠自己努力既天才
Vs
有天才幫手，引路而自己肯努力既普通人

你唔識人 要由底做起
人地識人一做就做MT

阿進攔唔到黑豹
咁阿含得唔得

單位係3
沒有第二班三個天才

同一個訓練量的話
阿含機會大d
反射神經呢d太屈

根本天才好易係任何領域都屈人機

大把啦

呢樣真

又係時候重睇櫻花莊

阿進攔截係全套最top

啱

係

黑豹有最尖嘅矛 進有最硬嘅盾
但係都擋唔住黑豹 係最top嘅 但係擋唔到對位嘅最top
面對綜合型身材跑衛 訓練之後嘅阿含更值得期待

如果係特定範疇就係
例如 一個普通人同一個IQ150既數學天才鬥計數
結果好明顯
但現實話比我地知
呢啲人一離開做研究既地方
佢地會唔識生存
因為佢地唔識social
更甚者
所謂既天才
未比人發現之前
都係以為佢地有問題
例如部分adhd患者

講到底都係睇際遇
就算一個可以改變世界既天才
身處錯既年代，地方
只會淪為普通人

無計
黑豹超光速，又識無重力跑法
成套戲根本無人攔到佢
阿含屈神經反應
認真練波實力真係未知之數

我覺得真正嘅天材可以為自己造時勢，講緊如果係智力方面嘅天材。如果係其他方面例如運動嗰啲就真係要睇際遇

如果你定義天才係連客觀環境都可以改變
真係無得輸

果d係神

一係殺左佢
一係殺左自己

天賦同潛能係絕對的!!
努力只能夠無限地接近
但永不可能到達天才所在的地方
我認為

唔係話改變客觀環境，我意思係為自己打造發揮嘅機會啫
好似蛭魔咁，喺球場上完美運用自己嘅智慧同打造身邊嘅隊友嚟幫自己達到目的

天才vs普通人

有人講衝鋒21
我諗起食戟之靈

咁如果蛭魔係出生於一個美式足球完全唔流行既國家 例如香港
佢連打美式足球既機會都無喎

可能會搵到其他野玩/做賭王

蛭魔個人物設定係有能力以原有嘅野去應對唔同環境，好似用唔同嘅打法/奇招去打赢俾自己強嘅球隊，咁到時佢實諗到玩第二樣野，始終有腦嘅人去到邊都有玩得掂嘅野。

唔好諗錯蛭魔頭腦方面絕對係個天才

21 成套嘢真係

天材 庸材 人種

21 vs 黑豹
瀨那最撚慘

已經提昇到一個宏觀層次比較
黃種人 vs 黑人

瀨那唔駛追
應該係冇撚得再追
因為到左極限

櫻庭仲可以睇下追貼阿俊幾多

我正想講蛭魔都係天才黎
努力型其實係進同大和，升到爆左都唔係唔夠黑豹個啲天才打

庸才點贏天才？有晒實際例子啦，大大個文革擺係你面前。
屌絲批鬥高富帥，捉嘅捉，玩嘅玩，殺嘅殺，過程十分成功。
當然，如果你想公平較量咁就另作別論。

用眾人既力量黎推倒

咁樣即係唔夠人玩
玩集體杯葛啦

冇可能
當1個天材用1個鐘可以識到妳24個鐘先識到既野， 努力都係追唔到架。

我識個人會考9a1b
但係會問我借漫畫睇，打波打機。
就當妳努力追到佢成績，但係其他野咪又輸返

救命，變左漫畫po.
要成為有機會贏既人，首先要分到現實同幻想呀。

呢樣叫劣幣驅逐良幣

唔準你話小李係凡人
佢都係體術嘅天才

以返es21做例子
櫻庭問進，進無答到
但當出現一個連進都阻唔到既敵人（黑豹）
一個一擊就將進打低既敵人（奧巴馬個仔）
佢唔係第一時間就氣餒覺得自己輸硬
而係繼續戰鬥
當然因為主角唔係佢，後期無乜點描述佢點打
但當佢落場，換左一個真正既凡人（葉柱）
葉柱到最後都係輸到一仆一碌
但佢都無放棄到，盡力做左自己想做既野
試問依個世界又有幾多個葉柱類，大部分人都只係金剛雲水甚至係足球部果個武藏，坐係觀眾席到慨嘆自己既無能甚至嘲笑肯落場挑戰既弱者
或者好似火之丸相撲咁，心技體，只有心係無分天才凡人，只有肯同唔肯既人
能夠戰到最後先係贏家
利申鳩Up

當你搵到屬於自己嘅世界
你又會發現原來嗰個世界入面嘅人仲勁又點
好似一個學生係學校讀書唔掂 不過係學校sports days 常年冠軍
點知出到去學界一樣比人屠咁樣

因為某啲人覺得天才有金剛不壞身刀槍不入，我先舉個反證。天才一樣係人，都係有血有肉，都會受傷。要洗橫手的話，天才都係唔能夠勝過凡人，凡人僅以數量便能取勝。
正當途徑而凡人又能贏天才嘅方法，除左比天才付出更大嘅努力之外，根本沒第二條路了。
而我個人覺得最得值得深究嘅問題係，點解會有「一定要贏/擊倒天才」嘅想法。人與人比較本來就是常態，但去到要跟天才鬥，我覺得是病態。

進都唔叫天材
全日本得2個跑到4秒2佢係其中一個
仲要係防守方面屈機到仆街,係得黑豹先嬴到佢

速度都唔叫top,全日本得瀨那同佢一樣快

個天係唔公平 唔好諗咁多啦

重睇啦屌
日本已經有4個 瀨那仲要入到4.1

邊有得鬥死力
天才可能只係咁岩撞正果飯岩自己
就算天才 時間都係每日24粒鐘
冇辦法一個人負責哂所有野
一個範疇仍然需要好多唔同既人
如果覺得輸左比天才
係因為你一直跟著人地後面跑
跑一條佢好熟既路
之後仲一路比較同自怨自艾跑得冇人快

何猷君係努力既天才
佢似金剛阿含多d
不過努力既普通人=石丸
就算努力一世都追唔到完全唔努力既天才

你先要重睇
陸 4秒5
大和只係接近光速

陸仔同瀨那又點睇？
陸仔身為師父，頂盡得嗰4秒5
而瀨那超越左佢，達到光速
呢個又係天份問題？

瀨那個4秒1根本唔可以作準
係經由電擊槍反彈長矛反動力推到佢瞬間有4秒1

destiny plan 人人其實都係天才
只係100個都未必有1個咁好彩撞岩自己基因賦予ge 跑道

小李開八門都打唔死我愛羅

嗰陣唔係開咗五門咋咩

雲水其實唔係唔勁
我唔信佢嘅實力係靠努力就練到返嚟
只係阿含太勁先比下去
阿含都唔鍾意雲水睇小自己

阿含講到明 百年一遇
佢最強既神龍神經 （反射神經？）
好似成套 21 冇人勁過呢項

點解係都要試圖超越人地，你都有屬於你既位置

神龍神經
阿含係純粹既天才
雲水只係一個努力既凡人

反應時間天生就係人類極限
點同佢玩

有冇唸過每個人都可能係某d方面既天才，
只係你未發掘到自己擅長邊方面既野

唔好成日都咁多負能量啦

都叫得做凡人,點玩

阿含輸比黑豹真係劇情需要
就算黑豹想低空跑毀左阿含重心
阿含都應該反應到 直接跑去佢跑既位置等捉佢

其實阿含既神龍神經
係咪即係反射神經？

如果呢樣嘢勁
咩運動應該都唔差

投胎做天才

咪係囉日本幾時有4個啊
你係其中一個

有人可能話佢之後好勁 佢根本就係體術特化形天才

你未走入過職業運動嘅世界姐。
其實大部分嘅人都低估自咗己，而非一啲才能都無。

利申 前港隊加現役教練

雪光學 算唔算? 一個坐係書台讀左17年書既人 0運動底子

同泥門一班人 苦練半年

最尾比佢r一次上場機會

最後仲要係天才阿含同一休防守下成功達陣 夠唔夠熱血?

雪光有句名言我好記得 佢話 之所以我宜家未都做唔到改變唔到 係因為我一直也來咩都無做過 但係今次唔同了!!

好熱血 真係好熱血

雪光學先係成套eyeshield21 既精華

好正能量

平凡既人特別容易自命不凡叫春

小李贏唔到我愛羅啫
佢d體術贏到大把人

用金錢

本身係天才仲需要努力?
天才只需要付出少少努力，甚至唔使點努力，就有好大回報啦

其實如果天才真係咁容易比班凡人用努力就超越或者追到
我只可以話佢唔係天才

定義戰爭
到底乜野係天才？

小李都係天才

其實見唔到差距
好難定義係天才

因為小李全部點加晒體術
所以體術勁係應該

只可以話佢係超努力既人

被譽為天才既寧次....

你係主角咪贏到
兼一，瀨那
兩套代表作

瀨那最尾都輸比黑豹喎

咪淨係輸比黑豹
之前贏晒個啲所謂天才

阿進同阿含都淨係比佢過左一次都唔算真係嬴喇

你都有父幹

漫畫就得 現實你點努力都唔會過天才

咁都唔叫贏？
咁黑豹淨係從後攬過瀨那一應應該都唔算贏

咁阿進同阿含攔截左瀨那咁多次,比佢過左一次就當嬴

快啲開八門打柒我愛羅

有父幹直情係天才中既天才

就係因為瀨那贏到進同含先贏到個比賽
更遑論蛭魔打黑帝時戰術係以瀨那贏到大和為前提
如果照你咁講佢地都唔會認同瀨那啦

事實上好多漫畫都係贏一次已經當超越架喇
有咩咁奇

你講到贏到比賽淨係靠哂瀨那咁
同埋認同佢唔=認同輸比佢

就算唔係靠瀨那
成班人只係打撚左一年就贏晒啲所謂精英隊，仲要差唔多全撚部都係新仔，又比人話凡人
仲要喺比賽贏埋啲所謂天才
你話贏一次唔算贏，但漫畫寫左贏就贏，亦冇強調如果再打會點，好似陸咁，贏過瀨那99次，瀨那贏番一次就承認佢已經超越左自己
根本只要有主角光環，凡人會贏到所謂天才

贏係贏左個比賽姐
但係依家同你講緊個人層面
你真心覺得瀨那優勝過阿進同阿含？

事實上漫畫表現出黎就係個一刻已經超越左佢地
所以我咪話好多漫畫都係咁

全部砍掉 佢地幾叻幾有錢都無用 無奴隸比佢地勞役

上位嘅都只係一般嘅天才 真正強大嘅天才係會俾果班人迫害 參見 尼古拉.特斯拉

凡人既優勢就係數量

特斯拉同達文西

呢2個應該係天才再上一層

已經唔知用咩形容詞

雪光 蛭魔 十文字呢啲凡人都喺天才呀含同一休手上達過陣贏埋比賽，無野係無可能既